【預定長故】迷你戰爭

本故事純屬虛構，與任何真實人物或團體無關，如有雷同實屬巧合。

第一章_01

深夜，下著一場滂沱大雨，這場雨已經持續了四個小時還沒有半點收歛，看來會一直持續下去，直至烏雲裡的水份耗盡為止。

在首長府的閘門駐守著，四名守衛之一的Billy忽然問了一個問題：

「我有所懷疑。」

四人中最年長的Peter說：「世上值得懷疑的事情多的是，但我希望你懷疑的事情不會與我們的身份背道而馳。」

「我不明白你在說什麼。」「你別想得太複雜，我只是在懷疑我們每天在這裡加班，而且還足足四個人駐守在門口，是否有這個必要罷了。」

剛步入中年的Mark語帶厭惡說：「現在是非常時期，還是保險一點比較好。誰知道那此反對派份子會忽然有什麼鬼主意。」

髮線向後移動中的Marco插話說：「說什麼『反對派份子』？不就是一群沒膽識、沒智謀、沒組織，只希望改變現狀的理想主義屁孩嗎？」

「他們只敢遊行、或是罵街，根本什麼都幹不出來啊。」Billy說道。

Mark回答：「他們根本沒用腦子做事，這是現實世界，不是遊戲或是卡通片，要是那麼輕鬆就能達到政治目的，國家還哪裡有尊嚴？」

「假如他們真的是那樣沒有危險性，安全部又為何安排我們，這些要人保護組的精英重兵駐守首長府呢？」Billy又問。

Mark說：「因為那些反對派實思想太單純了。」

沉默已久的Peter解釋：「沒錯，太單純了。單純的人是很可怕的。愈是單純，就愈會做出無法預計的可怕事。我們在這裡就是在防範這種人。」

「要是單純到對首長出手的話，就真的夠笨了，那怕十幾人來，也不見得能過得了我們這一關。」Marco說道。

他的話聽來傲慢，卻很有道理。

作為要人保護組內的最高級的精英，當然有權傲慢。

「就算他們真的非常非常幸運的能殺了首長，結果只會壞了大事啊。到時什麼政治目的也達不了，還惹了共和國生氣，肯定沒好下場。」Mark又說。

接著是一小段沉默。

只有暴雨所帶來的嘈吵聲。

不久Billy又問：「那麼我想問一下，只是假設的問一下，你們要是反對派的話，會做出怎樣的行動去達成目的？」

Mark說：「我的話會放棄，根本沒必要做這種沒效率也沒利益的事。」

「當然是移民吧。坦白一點啦，每晚在這裡加班的你，不就是有這個打算嗎？」對於Marco這個回答，Billy無話可說。

誰叫他早兩年成家立室了，家裡有一歲的女兒，以及懷孕六個月的妻子。

為了給孩子一個美好的未來，賺取本錢移民可謂最好的選擇，也是無可奈何的選擇。

「你們乖乖閉嘴，做好自己的工作。有人來了。」聽罷Peter的話，三人回神過來，才發現有個少女在雨中不慌不忙的走來。

如同天生的金髮，卻有著亞洲人的臉孔，隨和得不可思議的眼神，她的出現讓四位大門守衛十分出奇。

始終這個時間，這個地點，出現這樣的人物，是絕不合理的。

現在可是滂沱大雨的凌晨啊，這個看來不夠二十歲的少女出現在首長府的大門外，實在太過脆異。

四名守衛都訓練有素，對柔弱的少女當然也不會鬆懈。面對警戒的眾人，少女面不改容，帶著稚氣的問：

「我想問一下，這裡就是首長府對吧？首長就住在裡面對吧？」

Marco上前反問：

「小姐，這麼夜你為什麼會出現在這裡？從各方面來說這是很危險的。請給我你的身份證。」

少女沒太在乎守衛Marco嚴厲的語氣，似是理所當然的回答：「你看我身上有帶這種東西嗎？」

的而且確，身穿白恤衫和紅格子迷你裙的她，經歷過雨水的洗禮後讓，就連衣服底下盛載兩顆豐滿乳房的粉色胸圍都一目了然，根本不可能帶什麼身份證吧？

Marco是個死腦筋的人，也是個男人，所以他決定按程序行事……不過是帶著淫邪的笑容：

「這裡是政府重地，我必須按程序做事，請跟我們到裡面去搜身。」他所說的裡面，是首長府的更亭。

在那種密閉的空間，發生什麼事都沒有人會發現，只有內部紀錄，發生什麼事公眾也不會知道。這樣才好，沒錯，這樣才是最好的。

少女沒有逃走，也沒有乖乖跟著四人，而是問：

「所以這裡就是首長府對吧？」

「沒錯，這裡是政府重地，你馬上跟我們走！」Marco嚴厲的喝斥道，一手抓住少女纖細的手臂，要她服從。

可是少女臉上沒有半點厭惡的回應一句：「謝謝你。我這個人嘛，天生方向感就很差，有你保證就可以了。」

說罷她把右手放到Marco的臉上。

一瞬間，掌心發出強烈的閃光，守衛被強光吞噬後，整個上半身都消失了，只剩下抓住少女的前臂。

另外三名守衛目擊到這一幕，全都被嚇得面如鐵青！

同事在一瞬間被殺死了，而且是整個上半身都灰飛煙滅，失去控制的下半身倒在地上，腸子傾瀉而出。

雨水加速了鮮血的流動，眨眼間首長府大門已被染成一片血紅。

守衛們雖然訓練有素，但如此血腥的埸面實在是從來沒有見過，最快反應是老練的Peter，他快速向少女舉槍，正要扣下機板之際！

少女早已把掌心對向三人，一道強光再度噴出。

兩個活人變成肉塊，又是一瞬間的事。

餘下的守衛Billy因為被嚇得倒在地上，大小二便失禁，才幸免於難，但他已經失去戰意，肉隨砧板上。

早知自己難逃一死的他，以僅存的力氣問了一個問題：

「你是何方神聖？為何要這樣做！？」

「你可以叫我美寶。我正準備要殺死所有可惡的人。」

「你這樣做有什麼用？首長她只是個傀儡……」

「難道她是個傀儡，就不可惡嗎？就不該死嗎？」

「這不能解決問題的！你放棄吧！」

「那麼，怎樣做才能解決問題？」

Billy無言以對，擁有一身好本領的他也想不出任何方法，要是有方法他早就做了，為了妻兒將來的幸福他願意做任何事。

但他卻什麼都沒做。

不因為做不了，而是害怕各種各樣的後果。

「我這個人腦筋不太好，不會想太多複雜的東西，但殺死可惡的人，世界總會變得和平一點，這應該是沒有錯啦？對吧？」

美寶說罷便步向首長府的方向。

Billy茫然的問：「你不殺我嗎？」

能活下去讓他感到很意外。

「不如這樣吧，由你來見證一下我說的話是不是錯的，這個世界會否因此而變得好一點，好嗎？」

說罷她步進在風雨之中，消失在Billy的視線。

他呆呆被雨水打著腦袋，沒想到這段對話悄悄地讓自己的內心深處產生了一些改變。

lm

巴打你個故正呀
好中意之前李敬強

多謝支持，
睇下依個新故岩唔岩你口味

hello

第一章_02

此時首長府裡是漆黑一片，沒有半點燈火，不過府內二十位精英級的守衛已經部署好，這也是因為他們已通過大門的閉路電視得知美寶這危險份子的到來。

雖然守衛們都受過最嚴格的訓練，但見識過那奇女子極其殘忍而且匪夷所思的殺人手法，無一不感到緊張。

眾人都把槍口對向大門，在一片死寂下等待美寶的到來。

與此同時，關鍵人物的首長已換好衣服，在三位保鏢護送下，準備通過地下的祕密通道撤離。

怎料還未步出房門，已傳來震耳欲聾的巨響！

「轟隆！」

大概是發生了一次巨大的爆炸。

沒錯，首長府的大門……不，應該說正門方向的牆壁已破出一個直徑十多米的大洞。

原本埋伏的守衛不是當場死亡，就是身受重傷，餘下兩個奇跡生還的已經陷入精神錯亂，可說是全軍覆沒。因為他們都未料到區區一名女子居然擁有如此凶暴的火力。

別說他們，首長本人逃出房間時，見到如此大洞，也不禁問保鏢：

「這是什麼一回事！？」

「應該是相當份量的黃色炸藥或是C4所產生的爆炸。」身高185CM的強壯保鏢回答。

「那女孩可是兩手空空的進來啊，怎麼可能帶著炸藥！？」

「大概是合眾國或是共和國的祕密武器，或是天賜異能的超能力者吧？但這不重要，現在最重要是你的性命，請馬上跟我們來。」

聽罷保鏢一點也不幽默的回答，首長的心寒了兩次，不因為「超能力者」這種可笑的話，而是由於合眾國和共和國都是她的主子。

也許別人對她的印象是個傲慢而離地的女公務員，但實際上她是同時為兩個超級大國做事的雙面間諜。

搞出反對派多次大型示威的謬事，哪一方來尋仇都不是奇怪的事。

只是她沒想到前來殺她的人，手法會如此誇張。

由於掌握了府內一切的閉路電視畫面，保鏢順利避開美寶，帶著首長去到通往地下室的樓梯。

此時又傳來一聲巨響！

「轟隆！」

而今次爆炸的地點離他們相當接近。

這是始料不及的情況，沒想到美寶居然轟爆了本該隔著兩者的牆壁。

在爆炸的煙塵之中，美寶緩緩步出。

她雙手發出亮度如汽車高燈的光芒，走近首長與保鏢一行四人，由於面光的關係，五人都沒能見到美寶的樣子。

即使如此，他們還是盡力反抗，即刻拼命開火。

可是命中的子彈連一發都沒有，所有的子彈甚至是手榴彈都像是被光芒吞噬，又或是應該說被光的高溫消滅了。

此時保鏢忽然開口問：

「是誰派你來的？」

沒料到美寶真的回答：「這重要嗎？」

「當然，作為一個殺手有義務要告訴受害人，是誰要取其性命，這樣才乎合道義。」

「但我可不是殺手啊。我只是個單純想殺死首長的普通市民啊。」

「那麼你的動機是什麼？」

「你看她上任以來，直至近來所做的事情，她傷害這麼多人，殺害了這麼多人，還一副高高在上的樣子，難道不需要付出任何代價嗎？」

「所以你是為了公義而殺她？」

「你不認同嗎？」

「我認同，但無法絕對認同你的做法。」

「那麼嘛，你就跟她一起去死吧，雖然我也沒打算留你活口就是啦。」美寶笑著這樣說。

雙手的光芒忽然擴大，把三名保鏢都吐噬掉。

等等？首長人跑到哪裡去了？

出生於富貴之家，十指一沾陽春水的首長，正手持著保鏢偷偷塞給她的手槍，在長長的地下隧道狼狽的逃跑著。

「轟隆！」

又一聲爆炸聲。但規模聽起來比上次小，但已足以讓隧道輕微地震動兩秒。

雖這樣不影響隧道結構上的安全，卻讓首長跌倒了。

她再爬起來，正打算繼續逃跑時，一名穿黑色大衣的男子出現在她的面前，笑著問：「你還好嗎？我勸你快點跑起來，要不是那女孩子就會追上你囉。」

他所說的女孩子應該就是美寶。

首長望著男子的臉，心裡不禁寒起來，因為此人的臉上什麼都沒有！

不只是沒有五官，就連臉皮都沒有，像是臉上開了個洞一樣，還能夠透過洞看到他腦袋後的景色，可怕得像鬼！

她慘叫，向男子連開幾槍，接著頭也不回跑走。

怎料逃跑不夠五十米，此男子又再出現在她的面前，臉依然是空洞上，身上也沒有任何槍傷。

「你也是合眾國派來的殺手嗎！？」她嚇得退後兩步問。

男子反問：「難道我不可以是共和國派來嗎？你這樣說是看不起共和國的科技力嗎？」

首長半放棄狀態跪在地上，心裡已不在乎共和國還是合眾國，反正她肯定自己死定了。

留名

Im

第一章_03

在攻擊過後，有幾件事令到美寶很驚訝。

首先，本應能摧毀一切的光線沒能殺死其中一名保鏢，甚至可以說他根本絲毫無損。

其次，那名保鏢身邊乃至背後的地上都沒有被光線的熱力燃至焦黑。

最後，保鏢身邊兩人都死掉了，死因都是身體被垂直切半，橫切面相當公整，像是在人體奧妙展所見到，五臟六腑腦袋眼球盡現眼前，但兩人人的身體都只有一半，另一半已被美寶的光線燒至灰飛煙滅了。

「小姐，你這能力太危險了。」「不過沒關係的。因為我們並非敵對，沒什麼比起這件事更讓人安心了。」

因為人體橫切面太過血腥的關系，美寶生理和心理上一時間都接受不了，所以忙於嘔吐。

「明明之前才把不少人殺掉，我可是見到的喔，你把大門幾個人的上半身都轟掉了，腸子流得一地都是，怎麼看個橫切面就感到嘔心了，太奇怪……」

保鏢話未說完，美寶再伸手向保鏢，二話不說轟出一道光線！

但保鏢還是絲毫無損。

他淡定的把頭盔丟了，露出一頭短髮，滿面的皺紋（尤其是眉頭），是個深色皮膚的中年男子。

「你看不慣這種屍體的話，我來幫你清理一下吧。」

說罷他不慌不亂地點煙。

同時間，三具屍體又被無聲切開，一下、兩下、三下……愈來愈快，轉眼間三人已被切成絞肉的樣子，看來是溫和一點，但空氣所瀰漫著的氣味卻變得更加血腥。

「我只是沒習慣這麼獵奇的場面罷了。」美寶說畢便發出光線，把地上的肉末燒個乾淨。

「放棄殺死我了嗎？」

「我腦筋雖然不好，但至少明白以自己的能力是贏不了你的。」「雖然不知道是怎做得到，但你要是有那個意思的話，將我切成肉碎也是輕而易舉的事吧。」

「別謙虛了，你是挺聰明的。」

「這是一目了解的事。但我不理解，為何想要殺死首長的我不是你的敵人？你不是要保她一命嗎？」

「非也非也，不要自作聰明想太多。我也沒說反對你殺首長啊，只是不太認同你下手的方法罷了。」

「方法？」

「你知道嗎？殺死政客這件事必須要『政治』一點才可以啊。也就是說要有計劃一點，要讓她產生最大的政治價值才是有意義的。」

「我不理解。」

「這是一個很聰明的人告訴我的，但就我理解，政客是生於謊言的生物，所以牠們的死也只會被謊言埋沒。所以只有在無法隱瞞的明處，以必死無疑的方式將其殺死，才能達到最好效果。而你的方式，只是發洩怒氣，想得不夠長遠。」

這話對一個女高中生來說，實在有點深奧。

「這麼說，我要殺死她的話就先得要殺死你嗎？」

保鏢呼出煙圈，從容不迫回答：「當然，因為我必須做好自己的工作。」

「那麼我放棄了。你的能力能夠剋制我，到我真的用盡全力殺死你之後，那個賤女人已經不知逃到哪裡去。所以你贏了，我們就此罷手啦。」

保鏢先了呆了一下，隨後放心下來呼出一大口煙圈，兩人之間的緊張氣氛眨眼間消散。

另一邊廂，在隧道裡的首長已處於半放棄狀態。

無面人語氣風趣的告訴首長：「別害怕，我不是共和國派來的，當然也不是合眾國那邊啦。而且告訴你一件事，我不是鬼怪，而是活生生的人。」

首長滿額冷汗望著他：「你想對我做什麼……！？」

「沒有別的，只是想借用你的影響力罷了。」

「借用我的影響力？有什麼目的？」

「世界和平。」

首長聽罷心裡發癢，但因為害怕的關係沒笑出來，要是平常的她必然會冷笑幾聲。拜此場面緊張所托，她才可以面無表情的說出這句彌天大謊：

「這也是我的願望，我覺得我們有合作空間。」

無面男嗤笑一聲：「真是個讓人嘔心的狡猾女人。」

「我是真心希望能夠與你……」首長保持著一貫的官腔說道。

怎料話說到一半，無面男已變得透明繼而消失了，只留下他那沙啞的聲音：

「我個人很想殺死你，為你帶來極度痛苦的死亡。但上頭的人說不能否定你的價值，所以我無奈之下只能允許你繼續活下去……為了世界和平……」

此時剛好，約十名重裝警察在警視署長「老鼠」的帶領下到達，首長頓時鬆一口氣，安心下查。

但忽然之間，有些溫暖的水在隧道頂降下，灑在首長的頭上，而且愈下愈大，就像下雨一般。

她抬起頭來，眼鏡被水的顏色所掩蓋，什麼都見不到，就只有一片血紅……

沒錯，全都是血。是來自重裝警察們的血。

首長親眼望著，他們一個又一個，脖子上忽然出現深深的傷口，由頸動脈至氣管一拼被憑空切開，連慘叫也叫不出聲，血花四濺。

十多人的頸動脈所噴出的血，就像是一場血的暴雨，灑在首長和老鼠的臉上。

伴隨著這精彩奇景，無面人再度出現在唯一生還的首長和老鼠眼前，溫柔的說：

「往後請多多指教，希望我們合作愉快。」

這場血雨是他的警告。

也是一場迷你戰爭的開端。

推

第一章_04

夜裡，一輛甚為硬派的美式電單車在半山的道路上奔馳，美寶坐在後面的位置，輕輕的依著駕車的保鏢。

電單車開得很快，而事實上沒有什麼地方要趕去，這種速度全屬保鏢的個人興趣。

越過一個又一個的山嶺，兩人很快已到達遠離首長府，某個市區的碼頭。

保鏢到附近的便利店買了暖烘烘的鐵罐咖啡給美寶，並與她一同坐在碼頭的長椅上。

此時已正值黎明之時，為碼頭對岸的高樓大廈添上深藍的色彩，樓群間有些窗戶裡發出零星的燈火，仿如星空一般。

美寶看得入迷，眼神裡卻又有點憂鬱：「這就是我的人生。」

保鏢不理解：「什麼？」

「我並不擁有這片光景，但它就是我生命的全部，我為這而生，亦為這而死，也許我總有一天會死去，但這片光景將是我活過的證明。」

「生命可還有更多重要的東西啊，你還年輕，別輕易總結自己的一生。」

「但我屬於這個地方這件事，是無論如何都不會變的。」「對了，你是誰？叫什麼名字？」

「全名是黃志強。你呢？怎稱呼？今年幾歲？」

「叫我美寶好了。這是朋友稱呼我的名字。年齡的話只能告訴你是高中生。」

現在的美寶，身披黃志強的西裝外套，她的皮膚異常白皙，除了頭髮之外，連眉毛都是金色的，因此在黎明的漆黑之中像是會發亮一樣。

看著這樣的她一臉稚氣，滿口奇怪的理想，黃志強不禁嘆氣說：「為什麼世界總是那麼殘酷，把能力都賜給你這樣年輕的人？」

「難道說你也很年輕嗎？」美寶笑咪咪反問。

「不騙你，我今年五十四歲。一點都不年輕，也沒什麼好失去。假如所有能力者都是我這個年齡，各方面來說都很方便解決問題。」

「能夠不留情的下殺手嗎？」她依然笑著反問，讓人有點心寒。

「這是其中一個好處罷了。大人比起年輕人經歷得多，比較能搞清楚大局，也不會太過理想主義。最重要是……<>沒有人希望見到年輕人犧牲的。」

「等一下，這樣說即是你認識其他有超能力的人嗎？」

「當然，我們組織已經召集了很多超能力者，還有不少有能之士，如果你同意的話，我們現在就去總部吧。」黃志強難掩內心熱情，向她推薦道。

美寶卻疑惑的問：「這個主意不錯，但我想先問一個問題。你們這個組織是幹什麼的？」

「會做各種各樣的事，但總括來說就是革命吧。」

「革命？你說革命對吧？現在不就是世界最需要你們的時候嗎？為什麼我仍見到民眾受到種種壓逼，甚至失去生命？對這種事情袖手旁觀的你們，有什麼資格說『不願意見到年青人犧牲』？」

黃志強頓時語塞，片刻才說：「組織的決定必然有她的意思，也許是時機還未成熟罷了。我這種前線人員只能盡力最好自己的工作。」

「那麼你是怎樣想的？告訴我你真正的想法。」

「這是個現實世界啊，做每個決定都有後果的，所以我們做決定必須保持客觀，不能太過理想主義。」這才不是他內心的想法，而是轉述組織老大的說話。

事實上他也對於現狀相當著急，但除了服從老大之外，他實在對自己的行動主義沒太大自信。

美寶說：「我可不覺得自己很理想主義呢，我覺得自己的做法是相當現實。」

「在某個程度上來說，你沒有錯，但太天真了，首長只是個傀儡，殺了她只會加速形勢上的失控。」

「缺乏天真的話世界可是永不會改變的。」說罷她站起來回望黃志強說：「我還以為你是個明白事理的人，看來這只是我一廂情願罷了。」

黃志強問：「那麼，你打算怎樣做？立即殺了我嗎？」

兩人對望，眼神裡散發著明顯的決意，空氣很沉重，要是其中一方有意思的話，戰鬥一觸即發。

在海浪拍打碼頭石坡數次後，美寶避開與黃志強對恃，說：「你接下來還會繼續保護首長對吧？跟你直面衝突很麻煩，所以我選你保護不了的人來殺好了，反正政府高官裡該死的人還是多得要命。那麼你打算阻止我嗎？」

「除非組織裡下了這樣的指令。否則我個人對你的行動沒有任何意見。」黃志強語氣冷得像機械一樣。

「真的沒有任何意見嗎？」

「這不關我的事，我們總不能要求所有人都按自己的想法行事。」

「謝謝你帶我來這裡看到那麼棒的風景。還有你的咖啡。再見了。」說罷美寶爽快的離去。

黃志強卻叫住她：「如果你不方便的話，我可以送你回家的。」他實在對於自己剛才的態度也感歉意。

美寶回頭望他一眼，微笑問：

「大叔你對我動心了嗎？」

「才不會對你這種小鬼有感覺。你路上小心。」這話是多餘的，根本沒有人能夠傷她一根汗毛。

他目送她踏著了無牽掛的步伐走向碼頭，乘上往對岸第一班船，想著這個十幾歲的少女的思想，又想想這些年來自己所做的……

實在太慚愧了，也很羨慕她能做出忠於自我的決定。

也許他也可以這樣，但年齡讓他根本沒勇氣與她同行……

而是選擇相信組織能夠在她遭遇不幸之前，將一切撥亂反正。

連載盡量會於星期一至五每日更新，星期六日休息

第一章_05

位於小國南端小島上某棟工貿中心二樓全層，名為「勝利貿易有限公司」，主要業務是進出口貿易生意，共有三十名員工。

但它真正的身份是黃志強所屬地下組織「知了」的總部。三十名員工有戰鬥人員、能力者，以及研究人員。

而掌管這一切的，是個叫青朗的男人。

他瘦得弱不禁風，皮膚蒼白，大大的眼睛被困在眼窩裡，頭髮幼而直，身上的純白恤衫總是衣不稱身的樣子。

然而此人的氣場卻強烈得嚇人。剛回到總部的黃志強馬上被召到青朗的個人辦公司，他第一句就問黃志強：

「為什麼不殺了她？」

「要是打起來的話，我可是會死啊。」

「是這樣嗎？我說的是你真的想殺了她嗎？」坐在不稱身大班椅的青朗質問道。

黃志強依然淡定：「如果你認為有這個必要的話，為了大局著想我可以拼了這條命也沒關係。」

「要是打起來你的勝算有多少？」

「五成。」

「『黑牆』的力量果然太弱了吧？」

「非也。只因我們各自的覺悟不一樣，她跟我是不同層次的人。她這種人加上那可怕的能力，根本是無人能敵的。」

青朗皺著眉揭開檯面上的文件夾，看著裡面的內容開始解說：

「我們研究部的同事為她的能力起了個名字，叫『星星之火』，她的光結構上很複雜，但簡單點來說她所發出光的威力，是以亮度作比例上升，光愈耀眼，威力便愈大。由於你的『黑牆』透光率是0，所以只要開啟著黑牆，她便完全傷害不了你，這就是你還活著的原因。」

黃志強輕笑兩聲說：「原來開著黑牆看不見外面雖然不方便，但也是有好處的，長知識了。但聽你解釋完她的能力，我完全不覺得自己的勝算有提高，更覺得是不可能殺得了她。」

話語中沒半點恐懼，對於自身的生與死這回事他是看得很開的。

青朗合上文件夾，便立即說：「是這樣嗎？那就不要殺好了。首長那邊你也不要回去了，我另有任務交給你。」

「你不信任我嗎？」

「我從沒有懷疑過你，別說這種話，來喝酒吧。」說罷便有人從房外拿一大瓶酒以及兩個酒杯進來，放下便走。

青朗倒了兩杯，黃志強便喝下去：「不客氣了。」

兩人對飲數杯，青朗說：「首長的事情不是我想要放棄啊，浪費你潛伏整整兩年的歲月可是非我本願。問題是她已經被別人搶走了噢。」

「不能奪回來嗎？」

「可以，但不值得，對方是另一個組織的人，雖不知道是否跟共和國有關係，但肯定是群不好對付的傢伙啊。」

「他們的目的是什麼？」

「大概想利用首長的力量。脅天子以令諸侯當然是個不錯的點子，但我們知了沒有這樣做的必要，你是明白了吧？」

「當然。」

「雖然李氏家族也在招兵買馬，但至少肯定對首長出手的不是他們就是啦。」

黃志強大笑兩聲說：「仍然不甘於當個富商嗎？李氏家族……對了，李老爺身體怎樣了，有好轉嗎？」

「靠著生物科技的力量支撐著生命罷了，隨時掛掉也不是奇怪的事。」青朗說著，表情有點失落。

「之後我找個時間去探望他老人家。」

「李老爺是條可敬的漢子，但他兩名公子可不太大方，雖說我們知了這個組織並不太受歡迎就是啦。」

「比起老哥澠鉑，老弟澠椽勉強可說是個明事理的人了。」

「是這樣嗎？你的見解的真夠獨特，我認為他們都是無藥可救的。李老爺那邊我會幫你通報一下，你去探望他的時候幫我問侯下他吧。」

「想我幫你傳什麼話？」

青朗想了想說：「不用了。」

「明白了。」

「剛剛那個用光那個女孩子，讓你想起了過身的女兒嗎？」

「為什麼忽然說這種話？」黃志強對這突如其來的話很驚訝。

「因為我感覺到你剛剛有這樣想過。」

「知道嗎，青朗？你是個他媽的人渣。管一下自己的嘴巴對你這樣聰明的人來說，難道是很困難嗎？」

「只是酒後的胡言亂語罷了。」

「酒筲箕會胡言亂語？別拿這種事情開玩笑了。」

「我挺喜歡被你討厭的感覺。你是了解我的，比起知了裡任何一個人都更了解我。我這個人不太擅長說開場白。」

「所以你省卻那可惡的開場白，直入正題會更好。」

「我找到了，殺死你妻子和女兒的兇手。他是共和國的官二代，名叫鄭武……」

青朗話未說完，黃志強已目露凶光打斷道：「人在哪裡？」

「已經死掉了。連同全家一起死於權力鬥爭之中，時間是你妻女去世後兩個星期，因為共和國隱瞞了他們一家死去的事，所以你才找不到他們。」青朗一臉無奈說。

「你說我還花了整整三年時間，親身在共和國各地追殺那個現在我才知道叫鄭武的傢伙，然後他連同他的全家原本早就已經死了？是這樣嗎？」

「很抱歉，這就是答案。換作某些普通人的角度，會將這看成報應，而且會挺高興的。我覺得你這樣想可能會舒服一點……」

與此同時，黃志強已單手拿起大半瓶酒，一下灌進肚子裡。

接著，他帶著無奈，淡然的說：「所以我是一直浪費時間去恨已經死了的人，然後花了兩年時間接近首長結果又被別人搶走了，真是本來無一物，何處惹塵埃……」

「強，你醉了。我會有新的任務交給你，放心吧。真正的革命已經近了。」青朗安慰道。

但黃志強已聽不進耳，只沉迷在酒精的麻醉感，不知笑著什麼：「嘿嘿……哈哈哈哈哈……」

是讓聽者心痛，撕心裂肺的低沉笑聲。

第2章_01

「嘿嘿……」一把非常討厭的聲音傳來。

「我知道的。其實我是知道的。而我相信你也知道我是知道的。要是你知道我是知道的話，你就會明白我在對你做什麼。那麼，問題是，你真的知道我知道什麼嗎？」明顯中央肥胖的中年男人前後擺動著腰部，以共和國語這樣說道。

黑暗的房間裡什麼都沒有，只有一扇小小的窗能見到夜空，這裡簡單直接是個不人道的囚室。

「…………」看來是囚徒的少女沒有回答。

中年肥人依然自言自語：

「沒錯，答對了。我當然知道，所謂的『反對派』並不存在，你們只是普通的民眾，像一盤沙子，是沒系統、沒紀律、沒指揮的烏合之眾，『反對派』是你們的政府捏造出來的詞，這是你知、我知、政府和你們這些反對派都知道的事情，只有歷史不會知道。而這裡所發生的事情，就只會留在這個地方。」

「…………」

「所以，你明白自己的命運了嗎？你會死在這裡，發生在你身上所有的事情都不會讓其他人知道。說到這裡，你能夠給我一個像樣的表情嗎？」
說到這裡，中年肥人一手扯著少女的長髮。

本來一直在黑暗之中的少女，臉頭部因此被房間裡唯一的光源所照到。五官長得不錯，看來相當年輕，但臉上以及瘦弱的身體上滿是爪痕、瘀傷、割傷……看來被嚴重虐待過。

「張開口說點話吧。哀求的話說不定能饒你一命喔。」中年肥人捉著少女的下巴，強行打開她的嘴巴，原來她的牙齒早已被一顆不剩的拔光了，口腔裡滿是未癒的傷口。

但少女沒有就範，反而狠狠的吐得中年肥人一臉血水。

中年肥人的耐性已去到極限：「操你媽，你死定了！」

他離開囚室，門外警務處的總警司拿著毛巾守候，臉上掛著哈巴狗的笑容，憤怒的中年肥人沒望他半眼，自說自話：

「這貨是什麼意思？她是第一天帶到這裡被操嗎？還是玩得太多壞掉了？」

總警司回答：「不，她已經來了一整個星期。」

「對她做什麼都沒有反應，眼神又讓人很不舒服，這種爛貨馬上給我處理掉。」

「好的。好的。我們忘了這個賤貨，下一個應該很合大人您的口味，請這邊。」

兩人走在寬闊的走廊，向著下一個房間進發。

走廊兩旁有著大大小小的囚室，間中還傳出有氣無力的求救聲音，以及痛苦的呻吟聲，還有無助的哭泣聲。

這是位於杳城北部，一個名為「森山嶺扣留中心」的地方，是扣留被捕反對派示威者的其中一個地點，因為虐待事件曝光，而成為近期的新聞焦點。

阿祖是首批被派來的警員，早已習慣這裡的氣氛。

待高貴無比的中年肥人和總警司走到另一間房間時，他便丟掉抽到一半的香煙，拿著個小盒子走進少女所在的房間，開始自己的工作。

少女躺在地上，像塊肉毫無生氣。

阿祖入職數年，當初他跟不少人一樣，曾有一刻希望改變警務處的腐敗制度，今天他已把當年一閃而過的天真理想忘得一乾二淨。

這不是他第一次殺人。

從反對派示威開始至今，至少有120人被拘留在這裡，活著離開的只有五成左右，一成人通過地道祕密送到共和國，餘下的人全都死在這裡。

死者的死因不一，有的是被虐至死，有的受不住虐待自殺身亡，又或是像少女那樣，惹得某些大人物不高興而被處理掉。

阿祖沒有數過經自己「處理」的受害者有多少。因為他把這一切都視作工作，正如茶記的大廚也不會記得起一晚炒過多少碟乾炒牛河。

當然，他不太關心受害者們，但工作苦悶，在處理受害者的過程中他會自說自話，今次也不例外：

「真笨啊。那是共和國的大官，要是好好侍候他的話，說不定能活下去啊。剛剛也聽到了吧，你馬上就要死了。不怕嗎？」

少女動也不動，只是望著阿祖，看來不怕死。

他機械式打開小盒子，用注射器抽進無法被化驗出的特制毒液，續說下去：「人不是理所當然想活下去嗎？這是本能啊。要是求死的話，你為何不自殺，要受這麼多天的苦？難道幻想有奇跡出現嗎？但很抱歉，我不會出手幫助你。」

說罷，他熟練的把針筒插入她的體內，緩緩的注入毒液：

「要是你能活著離開這裡，我和我的同事都會有想不到的麻煩。我跟你不一樣，我沒有什麼使命感，只是為了薪金做事，我怕死，也很怕家人受到牽連，所以必須做好工作。」

有些人在這情況下會拼命爭扎，或是一臉痛哭，大吵大鬧。但少女表現得相當平靜，反而讓阿祖不太習慣：

「你馬上就會死了，不要恨我。」正如他所說，毒液會在三十秒內殺死她。

少女的表現，讓阿祖以為今次任務會平靜的完成，但她卻張開嘴巴，口齒不清的說：「我……原諒，你。」

「我不需要你原諒，給我閉上嘴，靜靜的死去。」他無情的說，卻難掩內心的不安。

「你，可以……殺我……但，但，不要！忘了我！」

阿祖沒有意識到，但他被嚇呆了。

此時毒液已流遍少女全身，每吋神經都感受到不可言喻的痛楚，她卻能動起來！

一邊重複說著：「不要，忘了！我！」

一邊抓著阿祖的臉，直視他的雙眼，重複又重複說著：「不要忘了我！不要忘了我！」

阿祖望著少女如同脫線木偶倒在地上，堅定的眼神漸漸失去光采，依然迸出最後一口氣說：「不要……！忘了……我……」

他不知道她這樣做的目的，只知道這是他一生見過最衝擊的場面。

「轟隆！」

在不遠處發出的巨響！

「轟隆！」

又一聲巨響！今次在阿祖的頭頂！

鐵皮屋頂被整片炸得面目全非，一片不尋常的夜空出現在阿祖的眼前，簡直像夢一般，有個宛如天使的少女發出刺眼的光芒，照亮身邊的一切，包括一部份的夜空。

她從天而降，來到阿祖面前。他看著這個金髮的少女，心想：是天使嗎？
當然不是，天使臉上才不會掛著像惡鬼一樣的憤怒表情。

她是憤怒的美寶。